<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>INVISART</title>
    <link href="https://invisart.ru/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://invisart.ru" />
    <updated>2021-03-02T22:26:26+03:00</updated>
    <author>
        <name>Ksuvrr</name>
    </author>
    <id>https://invisart.ru</id>

    <entry>
        <title>MOSAIC</title>
        <author>
            <name>Ksuvrr</name>
        </author>
        <link href="https://invisart.ru/mosaic.html"/>
        <id>https://invisart.ru/mosaic.html</id>

        <updated>2021-03-02T22:26:26+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://invisart.ru/media/posts/1/MOSAIC_2.jpg" alt="" />
                    Время часто используется как элемент дизайна в публичных местах. В аэропорту это&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://invisart.ru/media/posts/1/MOSAIC_2.jpg" alt="" />
                <p>Время часто используется как элемент дизайна в публичных местах. В аэропорту это большие часы, расположенные в главном вестибюле. Привычная многим людям деталь, которая, однако, расходится с пониманием современного пространства. Авторы проекта MOSAIC, архитекторы и дизайнеры из компании Elecroland, стремились найти универсальное, эстетичное и модернизированное решение, в котором время выступит как главная составляющая.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://invisart.ru/media/posts/1/MOSAIC_3.jpg" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://invisart.ru/media/posts/1/responsive/MOSAIC_3-xs.jpg 300w ,https://invisart.ru/media/posts/1/responsive/MOSAIC_3-sm.jpg 480w ,https://invisart.ru/media/posts/1/responsive/MOSAIC_3-md.jpg 768w ,https://invisart.ru/media/posts/1/responsive/MOSAIC_3-lg.jpg 1024w"  alt="" width="1500" height="1001"></figure><br><br>MOSAIC - это творческая линейная интерпретация часов, в которых временной цикл заменяется цветовым спектром. Световая инсталляция длиной в 240 футов, расположенная в главном вестибюле Международного аэропорта Форт-Лодердейл/Холливуд. Сегменты инсталляции медленно переходят между оттенками разных цветов. На первый и непродолжительный взгляд цвета кажутся статичными, но это не так: каждую минуту в сегменте происходит небольшое изменение цвета, каждые десять минут - более значительное изменение и т. д. <br><br>График на картинке выше показывает, как цвета спектра распределены по всей длине инсталляции, а также соотношение временных промежутков с цветами-доминантами. Каждые 10 минут новый цвет становится "главным", и большая часть сегментов загорается его оттенками. Например, через 15 минут после каждого полного часа преобладающими в инсталляции будут оттенки оранжевого.</p>
<p>Это произведение одновременно демонстрируется двум группам зрителей. Первая группа - это люди, находящиеся в вестибюле аэропорта, ниже самой инсталляции. Они видят длинный дисплей на стене, состоящий из переливающихся разными цветами сегментов. Вторая группа - пассажиры, переходящие из самолетов в здание аэропорта. Для них это полноценный, погружающий в атмосферу инсталляции опыт. Каждый из них проходит через длинный коридор, заполненный разноцветными лучами света.<br><br>MOSAIC - это отличный пример творческого произведения, интегрированного в повседневную жизнь людей. Тот случай, когда современное искусство находит свое место не в галерее или выставочном пространстве, а обретает практический смысл рядом с человеком.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
